Quase terminado

algoritmo20172.v
@@ -18,8 +18,11 @@
 
 Require Import Arith.
 Require Import Coq.funind.Recdef.
+(** Importamos a biblioteca funind.Recdef para que as definições das funções fossem aceitas pelo sistema                                   *)
 (**
     2. Utilize a formalização do algoritmo de ordenação por inserção desenvolvida em sala como parâmetro. *)
+
+(**Adaptamos a função que verifica o número de ocorrências de um natural em uma lista de naturais para o nosso contexto. A alteração feita em relação à que foi utilizada em sala, foi a mudança das definições utilizadas, que antes eram as definições feitas pelo professor, para definições pré-implementadas no sistema. *)
 
 Fixpoint num_oc (n:nat) (l:list nat) : nat :=
   match l with
@@ -31,12 +34,18 @@ Fixpoint num_oc (n:nat) (l:list nat) : nat :=
       end
   end.
 
+(**Novamente, essa definição segue da lista de exercício sobre a estrutura de listas, modificado para ser utilizado no nosso contexto. *)
+
 Definition equiv l l' := forall n, num_oc n l = num_oc n l'.
 
 Inductive ordenada : (list nat) -> Prop :=
   | nil_ord : ordenada nil
   | one_ord : forall n:nat, ordenada (cons n nil)
   | mult_ord : forall (x y : nat) (l : list nat), ordenada (cons y l) -> le x y -> ordenada (cons x (cons y l)).
+
+(**Utilizamos uma tática similar a que foi apresentada em sala, dividindo o algoritmo em duas partes: A parte que o maior elemento da lista é borbulhado para o fim e a parte que realiza a repetição disso, de forma recursiva, na lista, enquanto existirem elementos não ordenados, realizando o que seria o loop mais externo em uma implementação em linguagem imperativa.*)
+
+(**A função bubbleSort_once foi baseada em uma função escrita pelo professor em sala. Basicamente o que ela faz é pegar uma lista de inteiros passados, comparar os dois primeiros elementos dessa lista, garantir que o menor elemento estará na primeira posição dessa lista e, de forma recursiva, tratar do resto dessa lista, fazendo essa permutação para a cauda da lista, de forma recursiva. Com essa função, como mencionado anteriormente, garantimos que o maior elemento da lista passada como parâmetro inicialmente se encontrará no fim dessa ao final.*)
 
 Function bubbleSort_once l {measure length l} :=
   match l with
@@ -56,17 +65,24 @@ simpl.
 auto.
 Defined.
 
-Function BubbleSort (l : list nat) : list nat :=
+(**A função bubbleSort, como comentado anteriormente, é a função principal do algoritmo de ordenação. Notamos que o pattern matching é basicamente o que foi feito em sala para o Insertion Sort. *)
+
+Function bubbleSort (l : list nat) : list nat :=
   match l with
     | nil => nil
-    | cons n l' => bubbleSort_once (cons n (BubbleSort l'))
+    | cons n l' => bubbleSort_once (cons n (bubbleSort l'))
   end.
 
-Compute (BubbleSort (cons 2 (cons 1 nil))).
-Compute (BubbleSort (cons 2 (cons 1 (cons 0 nil)))).
-Compute (BubbleSort (cons 1 (cons 0 (cons 2 nil)))).
+(**Utilizamos a notação vista no arquivo Lists.v do livro Software Foundations para facilitar a vizualização das computações abaixo. *)
+Notation "a :: l" := (cons a l)(at level 60, right associativity).
 
+(**Computações feitas em cima da nossa definição para mostrar que o algoritmo realmente funciona para as listas que colocamos.*)
 
+Compute (bubbleSort (2 :: 1 :: nil)).
+Compute (bubbleSort (2 :: 1 :: 0 :: nil)).
+Compute (bubbleSort (3 :: 4 :: 2 :: 1 :: 5 :: nil)).
+
+(**Alguns lemas auxiliares para a prova da corretude do algoritmo.*)
 Lemma bubbleSort_once_nil: bubbleSort_once nil = nil.
 Proof.
 unfold bubbleSort_once.
@@ -82,27 +98,27 @@ simpl.
 trivial.
 Qed.
 
-Theorem correcao: forall l, (equiv l (bubbleSort_once l)) /\ ordenada (bubbleSort_once l).
+(**O teorema que prova a correção. Reaproveitamos esse teorema da formalização do algoritmo Insertion Sort, pois o que precisamos provar são as mesmas coisas, que: para qualquer lista l, a lista obtida l' é equivalente, ou seja, possui os mesmos elementos de l (porém, permutados) e que a lista l' é ordenada.*)
+
+(**Precisamos terminar a prova. *)
+Theorem correcao: forall l, (equiv l (bubbleSort l)) /\ ordenada (bubbleSort l).
 Proof.
 induction l.
 - split.
-  + unfold bubbleSort_once.
-    simpl.
+  + unfold bubbleSort.
     unfold equiv.
     intros.
     trivial. 
   + apply nil_ord.
 - destruct IHl. 
-  + split.
-  unfold equiv in *.
-  intro x.
-  +
+  split.
+  + unfold equiv in *.
+    intro x.
+Admitted.
 
-
-Lemma bubbleSort_once_leq: forall a b l, a <= b -> bubbleSort_once(cons a(cons b l)) = cons a(bubbleSort (cons b l)).
-Proof. 
-intros a b l H1.
-functional induction (bubbleSort_once (b::l)%list).
--rewrite IHl1.
--
--
+Theorem correcao_comp: forall (l:list nat), {l' | equiv l l' /\ ordenada l'}.
+Proof.
+  intro l.
+  exists (bubbleSort l).
+  apply correcao.
+Qed.
